研究下，如何實現 網上電子投票

每次的立法會, 區議會選舉
政府都要花大量人力物力資源
要花數個月時間籌備
耗資超過數億元
可謂勞師動眾

選舉成本高，亦係我們難爭取真民主其中之一

如果可以有科技可以做到 網上電子投票，咁就可以節省大量成本，且完全點票精準無錯誤。

電子投票必需具備以下功能：
１）確保一人一票。無人可以重復投票。
２）不記名投票，連資料庫的所有 admin都無法追查你投左咩票
３）精確，無法刪改：連 database top Admin 都無法刪改任何投票的記錄

第3點，以前認為無可能，但現在已經利用 blockchain 技術可以做到。

至於第1和第2點，有冇可能實現到? 靠 hasing + public / private key encryption 得唔得 ?

如果成功研發，可以點文宣，確保大部分選民知道其保密及可靠性 ?

到時會由華為支移動中標做供應商

有你身份證就可以幫你投
方便比人種票?

海外香港永久性居民點計，俾佢投？唔俾佢投？

其實有電子投票都無用。始終市民唔相信政府，佢話幾保密同安全，你都唔會相信佢

傳統都起碼有得肉眼監票 轉做電子 數據嘅野邊個監得到？中意作大都得啦 一定唔會支持

你又點知係咪真係一人一個電郵先

主動式香港新聞listing 同整合
telegram bot: @newshk_bot

暫時有無邊個國家做到呢個技術？

冇必要囉

其實你咁講而家最大問題都係嘥錢啫
咁我寧願用多啲錢

咪儍。
而家親身去投，啲藍營嘅同上面啲支共鐵票點都要親身一隻隻無可奈何要現身投。
玩電子票，你諗下會點？
同埋點票，無一張張實物俾人金晴火眼昅住，結果又喺點？

美國政府我就信

我整左個投票app, 過程之中都諗過， 就算可以用身份證，都會有好多認證明問，感覺會更加黑箱作業。

1) 點確認身份
2) 點樣唔俾人拎哂D 身份證去投
3) 點監票
4) 會有投票記錄（跟蹤到你投咩，會白色恐怖）

By the way 借位宣傳下個app

香港地投票 - 黎投票吧！

可以俾人種票即係mission failed

agree

基本無可能確保到公平公正既電子投票

就係唔信政府先要搞電子投票
因為我們想設計的系統是可以基於零信任
Open source
基於信任的電子投票就係普通ive學生在1998年都做到啦

投票呢啲野都係不記名 trace 唔到最好
要實現呢兩個條件 只可以親身去投

用open source + Blockchain + crypto避開所有問題

睇住你投某某即送一包米

Blockchain無法有單一點地知道個poll有幾大的

仲俾人種唔夠票？

唔好呀

大陸hack野好掂架

所以要設計的系統係接近無法hack到的 system
例如blockchain

樓主個智商同支那人無分別

除非係實名用blockchain技術，如果唔係=中聯辦電腦入票
不過blockchain仲係摸索階段，要咁大規模應用應該要等多十年

無，所以連登仔研究到，可以拿諾貝爾和平獎

研究到有冇好處
1 先係各大學生會和業主立案法團推廣使用
2 真係證實無法刪改，無法種票，保密，匿名選票
3 再向開名政府推廣

慢慢就可以由4年選一次，變1年選1次
避免做得差無法落台

屌拿媽ip都唔洗check就知你投邊個

知唔知點解要keep住紙本投票
就係為左有問題可以即時check返
同埋種票無種得咁容易
如果轉左電子
我包保第時5分鐘種左10000000票都得
仲要做埋證據話無做票都得
睇返建制d聯署就知
大佬 google下先出黎啦

鬼唔知咩

電子投票係世界頂尖技術

現在就要諗點解決黑箱作業問題

鬼唔知咩

電子投票係世界頂尖技術

現在就要諗點解決黑箱作業問題

人地創造都比特幣

我們需要創造電子投票

比起比等幣更高科技

但個問題係香港既投票係政府主導
今次就算紙本 佢地都亂咁黎
你覺得佢地會肯用依d技術黎比市民投票？？？
仲要轉左電子 唔係個個識監票

到時多左14億票

電子投票 requirement
1 公開程式碼
2 公開資料庫
3 匿名選票
4 一人一票
5 即使top admin都無法刪改
6 有身份認證，無法種票
7 身份完全保密

你點肯定公開既程式碼就係衣家用緊果套
中途有人log入去改票咁點
1，3，5，6，7
你根本guarantee唔到
大大粒ip睇住你submit request點會trace唔返

你無法確定網路後面投票的人，腦袋上是否頂著ㄧ根槍管

研究成功後
1 先私人玩
2 再係各大學生會和業主立案法團推廣使用
3 真係證實無法刪改，無法種票，保密，匿名選票
4 再向大機構和開名的政府推廣
5 封閉政府慢慢都要接受

好處：選舉成本下降，選舉可以由4年選一次，變1年多次。這可以令做得差的議員好快無得做，要落台。做得好的議員或總統先有得長做長有。

目前的情況，即使民選，總統做得差都落唔到台。例子法國。

我相信研究成功，絕對可拿諾貝爾和平獎。

電腦界出現比特幣，證明無野話冇可能。
連登仔敢於抗爭，連中共都敢對抗。

但真正要改變世界係科技
連登仔要爭取真普選，不如試下研究科技。

改log問題就易搞啦
Opensource Blockchain Database 已經做到啦

成日話blockchain
香港得七百萬人 上面十三億
Working node都唔夠 改你咪改你 吹呀

垃圾研究

咁就易solve la
Restrict blockchain participation by restrict location.

Limit to HK only

擋到蝗DDOS 再講

一個vpn搞掂location問題啦

呢樣勁易
Restrict location
已經搞掂

無辦法

由識別你係合資格選民同識別你既投票意向開始再傳輸到數據庫 呢兩樣資料就已經係網上多個位置留下痕跡同儲存左

無論係政府自身定係駭客 都有多個途徑可以取得甚至修改呢兩樣關聯data 簡單至hack入你用既device追溯你傳輸既data 複雜至進入數據庫睇曬全部人既姓名身分證投票意向

此po已完

好易解決
Single IP address for single blockchain host

眼不見既野無人信

人如其名 完~~~

一經vpn
Computational power and bandwidth 都被封頂
且同一ip地址，要踢走佢極易
點ko我們個blockchain system

點解要搞D容易做假嘅方法

技術做得好就最難做假

美國用投票機都多多問題，有啲洲想轉番實體票

你真係蠢唔係扮架喎

冇可能

咪撚ON9啦

2008年時
當有人提出比特幣
人人包括電腦專家都經濟學家都覺得無可能啦

比特幣可以靠公開程式碼技術嚴格 restrict 貨幣供應
2008年的人都話無可能實現到

On9
哂幾億就話勞師動眾
人地成個國家都係咁投啦

第一 電腦化確認身份證代替人手間線登記冊本來應該要做，例如職員先望你果樣，再用類似圖書館借書讀卡機加上指模，之後再人手搣張票比你印個剔。

但係2016年特首選委日，REO試過係博覽館比人偷左兩部laptop搵唔番，仲要入面有唔關事亦都唔應該帶去既300萬全港選民資料。

紙張投票勝在難以追蹤，幾千個選民都印岩個剔號係個圈入面投同一個候選人，根本保密性好強，唔通浪費大量資源去幾百萬張票驗手指模咩。

電腦投票要係政黨輪替既國家先可信，今時今日既港共同你講你插住張身份證就可以電腦投票之後唔會追蹤你投左比黃定藍，投票過程保證保密 。 你都唔撚信啦下嘛。

電子票困難
1。票源可追蹤（記名票）
2。黑箱作業/ 一人多票（駭客/ 政府可改票）

唔係developer, 唔知係咪單憑open source就解決到。

禁幾下就相反啦
唔記得政府支持送中 先以20萬作base
再每秒加1咩

ddos係投都唔洗投

人地直頭create左bitcoin出嚟
咁唔該你諗好個solution先攞上嚟

你諗嘅嘢等如叫香港人諗下點樣移民去大陽系以外一樣
大家話你聽無可能，意思係以現有嘅技術係做唔到，爭好撚遠，做到都一定要頂尖人員+用好多年時間研究（甚至要洗好多錢）
你有無能力？香港人有無？
你就當連登仔全部無短視嘅垃圾，麻煩你起碼諗好一兩成先攞出嚟討論
唔好淨係拎啲assumption出嚟當諗左

不過樓主講到用Blockchain呢類難篡改嘅技術似乎有啲諗頭。

本來用電腦代替紙張用電腦程式係冇問題，問題係個admin或者有冇後門程式，即係話係誠信問題做手腳問題先係最大問題。

電子票困難 1。票源可追蹤（記名票）
2。黑箱作業/ 一人多票（駭客/ 政府可改票）

美國有電子投票啦

電子會多咗漏洞

我拎個aws/gcp起百鳩幾隻唔同ip既vpn都係幾十分鐘既事
何況中共電子野係誠信破產既政府面前係完全唔可信

愛沙尼亞咪電子投

你見到部廠機/laptop
仆街 lelomo黎既，仲要scan身份證打指模再係果部電腦投票?
你都唔敢用啦

(雖然而家政府部門廠機開始轉用 腐枝鼠， 咪又係比lelomo收購左)

技術上無問題。實際上無可能做到，最後只會變成有心人更容易操控票數。例如搵堆黑社會逼你係佢面前投指定侯選人先放你走。
而家都仲可以話拎完A著數, 然後投B都無人知。

岩岩咪有人講點知投個人係咪有支槍對撚住

唔係個個接受到網上投票

係咪個個人都有電腦

當你真係有網上投 輸左個個依然可以話電腦唔公平

依家個投票方法就係最正常方法
反而我覺得登記選民 除左地址 仲要加個電子碼

拎信去投 再輸入個碼先有選票 咁就減少種票先

拎黎投下大議題做民意參考就ok

4年晒幾億就少事
但4日晒幾億呢？

冇零信任的電子化投票,
點踢走議員？
點萬事公投？

區塊鏈投票

投票要開cam ?

技術上有問題才對。
你講「有心人更容易操控票數」就係技術問題啦。

香港 ip地址得一千萬個

就係要做到零信任（Zero trust）投票系統先有實際作用

真係實行嘅

支國14億人瘋狂翻牆投票 仲有黑客大軍大舉進攻

翻牆就易解決。
唔係香港ip一律禁止

而家連登仔連牙joe都唔認得

其實係要勁過區塊鏈

區塊鏈係做到top admin都無法刪改，fbi都無法hack入

投票仲要做到保證一人一票，冇種票問題，又要匿名，又要有區塊鏈的資料完整性

依家香港班種票都解決唔到
選舉事務處懶懶閒
跟本唔預時間處理種票班撚屌
D信寄哂返去又點又唔做野
星期日車左幾撚多支那人落黎
剩係寶馬山成班踎哂係剩邊扯煙都有
大佬啊寶馬山啊邊撚個咁得閒上去啊?
仲學人搞上網?
大多佢一千億都唔撚識寫個system啦

咁大家其實都都冇得好講
你講既係外國遲早做到新系統新標準

我講既係強國遲早抄到新系統新標準再係唔同軟硬件上面再加料收集大數據。

用Blockchain咪比人trace 到，點做身分認正？

就係覺得傳統有問題
先要研究採用塊鏈+高強度密碼學實名匿名（fbi都hack唔到）的電子投票方式

就係覺得傳統有問題
先要研究採用區塊鏈+高強度密碼學實名匿名（fbi都hack唔到）的電子投票方式

傻架？落下街都唔肯？
電子投票真係好唔安全 絕對唔建議

唔去票站投
最基本就連選民投票過程當時既人身安全都成疑問，點保密?

票站一樣有人身安全
一樣用槍指住你都得

你做過票站職員未?
你做過票站監票人未?
你入過票站投過票未?

香港由1991年直選計埋而家已經29年，有邊一年邊一個投票站入面有人身安全問題?

如果話票站入面安全就叫安全

你電腦要你開cam投票都一樣安全

問題人地可以在票站外恐嚇你
拿住支槍唔俾你那日投票都一樣得啦
賄賂票站職員和選舉主任又得

開cam投票叫安全? Fail
冇人知鏡頭影唔到範圍係咪安全

開cam投票影住選民個樣同電腦畫面
更加破壞投票過程保密呢個第一原則

傻的嗎？ 梗係傳統投票好啦，電子好易出術呀！

票站應該要做既係機器代替部份人手，例如機器畫身份證同埋機器數票。

同時增加各候選人指定監票人既監視權力。

你設計完再扔出黎用100萬美金invite hacker 搵漏洞

放一年都冇人拎到獎金再諗啦

先出1千蚊美元，冇人贏
1萬美元，冇人贏。
再出10萬，都冇人贏。
再出100萬，都冇人贏。
再搵google,microsoft,bapple, amazon, fbi, nsa, cia, mit,cern 的security expert review都冇。

咁就certify work